---
title: >-
    شمارهٔ ۶۸ - وله ایضا
---
# شمارهٔ ۶۸ - وله ایضا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فارس میدان معنی حامدی بی‌نظیر</p></div>
<div class="m2"><p>آن که بود از بدو فطرت از سخندانان تمام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طبعش از شوخی چو میلی داشت از اندازه بیش</p></div>
<div class="m2"><p>با رخ گلفام و چشم شوخ و قد خوش خرام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شد مریض عشق و دردش بس که بی درمان فتاد</p></div>
<div class="m2"><p>می‌کشیدش خوش از کف توسن مستی لگام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در قیام این قیامت دل گمانی برد و گفت</p></div>
<div class="m2"><p>دور گوئی شد بهی زان شاعر شیرین کلام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون یقین گشت این گمان از گفتهٔ موزون دل</p></div>
<div class="m2"><p>بهر تاریخ او برون آمد دو تاریخ تمام</p></div></div>